如果一個人幾乎日日請病假，應唔應該炒佢？

嗰個人請病假次次都係出示到醫生紙，證明佢真係唔舒服，但佢幾乎日日都唔喺公司;即係對公司冇幫助，咁樣應唔應該炒佢？

出示到醫生紙唔等於證明到佢真係唔舒服

咁又點

可以 不過之後平機會再搵你

得一日醫生紙其實可以冇薪
但如果佢下下都有張大假紙4日4日咁放
咁係佢本事你都吹佢唔倀

不過除非工傷
一般都最多出90日有薪假既糧姐
出完90日佢要放咪有得佢

所以其實係咪真係冇佢地辦法？
之前返餐廳有電單車速遞
有個人嚟做兩日
果晚就話炒車
撞親隻腳指公
拎咗三個月工傷
之後辭職走埋

呢個先識玩

咩病先會有四日四日咁放？

認真，乜撚野病都得，唔單止病假，甚至工傷，即使D醫生明知佢呃都會批假紙

呃騙騙嘅高手

如果我係老細我會兇一兇佢
叫佢每朝早8點返黎俾我睇下傷成點

有醫生紙返閪咩。奴隸定狗呀而家，受傷都要返公司?
你咁撚醒你做左醫生啦

人地有晒醫生紙你都吹佢唔脹嫁啦
同埋做大集團又唔係自己出糧
唔理啦
利申 我都只係小員工 更加唔到我理
但估唔到咁都得姐

每次星期一星期五 開會都病又點睇

所以你做唔到老細囉 人地有醫生紙叫佢翻黎比你驗傷？

放蛇check 佢個醫生

驗你老母咩
講野前用下個腦啦

應該，不過要有技巧

估到實有人話係真係唔舒服
但無視好多人呃病假
公司兩日有薪病假就一個月病兩次

特別公司有埋醫療卡個d
話2日有薪病假係員工福利 唔放就笨

咁好老實
唔通員工福利唔用咩
比著我公司有我都得閒放返日啦

如果你肯定佢唔係有病 姐係有心呃假
次次都有唔同原因唔係長期病同大病
呢啲好多時都有個相熟醫生亂開假紙
幾百蚊張賣假紙
搵私家偵查探查一查
告個醫生亂開假紙拎返啲偵探錢

最簡單就係佢請完一之假
就叫佢傾一次計問做咩事
關心下佢 等佢有壓力同埋知道有人留意緊佢
等佢知道唔係跟足程序公司就完全唔理

咁唔該你搞清楚呢
病假呢個福利係比你病果時有得放假
唔係代表你冇病都搵方法放呃假係福利
詐騙同員工福利都唔識分?

應該有分有薪病假同無薪病假啦

私家偵探可以推翻醫生判斷？
拎假紙嘅多數都自己親自去睇醫生
你點查？
笑死。

哦

弱智到咁畀人就梗係畀人捉到啦
正正常常開一兩日感冒假查鬼到咩

On9, 好在你都識講如果
人地有哂醫生紙，仲要返黎俾你睇下
你諗野都白撚痴

病假當AL 咁都畀你諗到，笑死
一間公司畀得paid sick leave就預咗人請
呢個係operation cost其中一樣

原來一日可以無薪
西到咁嘅工真係無聽過

係3日都可以冇薪

佢請得假都唔會比你兇到啦 哩啲招對細路咪有效

啱，呢個post好多細路

點解個投訴人（顧主）都會覺得判得重

講個真人真事比你聽

係我果行有個人出哂名做呢種事，返工唔駛一個月就開始放病假，放到無薪都照放，足足放足幾年

呢幾年老細想搵啲原因炒鳩佢，就諗住等佢冇交啲持續進修鐘數一野KO佢，點知最後一日佢交到比HR，佢根本有哂planning ，然後夠三年左右辭職，去下一間，升職加人工，點解？因為佢其實係度呃年資，人地睇你CV 做左幾年，唔識佢大名既就中招，請完佢先做reference check就上左賊船

咁似我公司條垃圾嘅？

哇屌 想學野

但放到無薪wor
佢下份加幾多都蝕喇

病假唔一定有薪
好多公司都係每月n 日病假，冇用可以累積
但放哂就冇人工

估計外面有私幫生意啦

係咪理論上係完全郁佢唔到？

係
正如大肚婆唔炒得一樣

最多都係無限量關心佢，工作壓力令同事向佢施壓，
如果條友真係咁厚面皮咁應該真係冇計 ，因為佢拎到假紙

以前做野都遇過有人係咁，
但佢都擺到明唔係唔舒服放病假
一星期起碼射3，4日
難為d 同事幫佢做埋佢d 野

聽講過有個看更好叻
次次返新工可以古怪角度拗柴
請3個月病假
請完假返黎辭職

日日請病假就算有獸醫紙我都唔信佢真係病，留名想知HR有無計解決？

我有假紙你理得我
屌你老母

有呀 cut撚左啲福行去囉

除非睇阿公，其他假紙都係七傷拳咁，傷敵100，自傷70，如果佢識人賣假紙或者份工好高人工就另計啦

有時真係唔好怪啲老細孤寒，根本香港好多打工仔都係有權利就用到盡又唔要面，仲可以大大聲話病假係員工福利唔用就笨。

當個個都用到盡嘅時候，老細根本好難比到彈性工作嘅環境。如果佢比你彈性上班時間或者home office, 分分鐘冇人番工，個個自己喺出面秘撈都似

有d西工只會跟勞工法例，連續4日病假先比番4分3人工比你，請1，2日就扣人工

所以射親都4日

問題係唔會個個都用到盡

預咗人請唔等於預咗人呃

我屌

Sorry，真係要預咗有人“呃”，做生意請得人就要計埋呢條數

有保險

一個月2日算少啦
我公司一年100日病假都有
一年4-50日算中位數

公司有個同事
自從工傷完之後番黎兩個月就開始成日請假
本身5天工作佢再差唔多每星期請一至兩日
番黎都戴晒口罩
最近仲一請請左幾個月假
原來工傷完之後有精神病 好似係躁鬱
10月中之後到而家都冇見過佢

傻豬，有計劃果啲更係睇心理/精神病醫生，一野開半年假，駛乜日日睇架

撇除啲零責任感嘅人唔講，其實會唔會係因為香港地打工太苛刻所以先一個月請一兩日病假，大佬大把工唔係unun腳朝九晚五，一日返最少十個鐘，Ot又冇錢補，抖吓都得卦，再者日日返工你想去銀行搞吓戶口嘢都唔得啦，偷一日半日有幾出奇，你試下全港公司跟歐洲最高工時呀，睇吓仲有冇咁多人成日請病假
香港人根本奴性重，唔抵得身邊同事拎到假紙放鬆吓喺度酸
香港人冇得救

呢個post好多人睇穿哂其他人係咪“呃”病假
病假判官

聽過有客特登請私家偵探查個伙計係咪呃病假,
條友話接傷條筋行唔到,
俾人影到佢行街買飯盒,
之後成功炒到條友

唔排除有慣性犯，但香港人奴性重係事實

大公司通常都有醫療卡，睇連鎖既開一日病假係好爽手

識有人會photoshop d假紙個日期跟住無限loop
樓主小心d

講得好啱
上面講到請一日就當AL 請幾日就詐騙咁
大佬 識講話如果老闆比彈性上班就點點點
話唔好怪人孤寒
工時長又無限OT咁點計
touch wood講句呢幾年都冇大病 冇請過病假
但頭暈頭痛傷風感冒著咁返工就實試過
冇計 公司冇病假 又要醫生紙 睇一次唔見好多錢

一個月兩日 做咗七年
你知我知單眼佬都知
但我交齊假紙
老細都知咩事
年尾照出六個月bonus

其實一個月請一日過唔過份

仲有呀師兄，你估病住返工你老細會好感激你咩
都係嗰句啦，唔過份咁請咪得囉，班人喺度眼紅人，你都請囉，你又要企喺道德高地屌人請假，
都係嗰句，香港人奴性重
如果你間公司係人做嘅，有啲人性，平時洗唔洗成日請假去做私人嘢，最多咪食飯兩個鐘去搞，唔得？咁我咪拎病假紙囉，好簡單

我都覺 好正路啦一個月一日

關請幾多日咩事，病就請啦，三四五日有需要就請

齋射波既自己過到自己關就請，大把人com好哂schedule 邊個射邊日波

腦細同hr剩係會睇到你點搵公司著數
平時ot到狗咁就睇唔到

其實最難明係點解會有人撐公司
唔係話要呃假
但要有得比人放囉
無薪病假同要醫生紙同叫人唔好放一樣

港奴了解一下

如果佢無咩特別病你可以炒佢，補足晒D野俾佢走囉!

我公司就係

親自上佢屋企了解情況

好似我公司咁咪ok
每個月一日有薪病假
再請就就扣al
扣到無曬咪no pay leave
有特別情況再同公司傾
咁公司又唔怕呃假，呃都係呃到一日
個staff鐘意請咪每個月都請一日
但完全無得比人放病假真係on99

其實一般公司都係4日先有薪，唔好吹水

你老母就狗生撚咗你條戇鳩出嚟
而家係普遍公司都冇 有薪病假比人放之餘又要醫生紙
重要扣埋你勤工
人就識用到盡

話人用到你盡
你又係咪盡心盡力做野無蛇王先

又懶又柒著數又拎到盡既人我見唔少
臉皮仲要厚到話公司對你唔好

留第一個言個個係弱智 點知你係盲加弱智添

對上份工做餐廳
返六日 每日做十一二個鐘 放飯得果半個鐘
夜晚果轉做到尿都冇時間痾 洗埋地先有得收工
一個月有一兩日大洗就一定要OT 但頂盡計到你十二點
咁樣叫唔叫盡心盡力做野無蛇王我唔知
但相信唔係又懶又柒著數又拎到盡

唔敢包冇人會照請，但成個風氣會改善到就真

仲有好多工一年得嗰七日假，如果連病假都唔俾人放，真係痴撚線

所以啲公司咪將份糧拆兩三千做勤工獎
請病假就唔出勤工

咪冇人敢請

算係妙計

巴打，我無記錯好似有限額架，唔係無限次任睇

正如好多公司都係得7日大假
不過嗰d未孤寒老細同埋刻薄

佢黎黎去去都拎同一個醫生既紙
咪打去間野問囉

打去問乜嘢?

兩個方法

第一，公司內部壓力令佢自己辭職
第二，搵藉口炒咗佢

第一就麻煩啲，第二就有少少風險

其實工傷就保險賠
唔係公司出糧俾佢
同病假唔同
有薪病假都唔係無了期咁出
勞工例係唔知一年有幾多日咁
同一間公司做左好多年的話
最多放120日有薪病假(比如你癌症之類長時間返唔到工)
我知既就係咁上下
利申: 細公司, 最近坐後面個同事搞緊工人d病假, 所以聽返黎(佢都係岩岩接手, 成日打去勞工處問)

衣啲先搵大錢

工傷達人

有薪病假放哂
放到無薪價 no pay leave 都要照放
我理解錯

大公司見你一年鋤超過100日可以話你有理由詐騙病假照雞9你
當然你搵唔搵人上訴呢個係後話啦

當自己公務員?

你又要話病假，又唔想蝕$$睇醫生，講唔通jei。
婚假恩恤假呢d一世唔拎得幾多日既假期都要有proof，點解最易被濫用既病假唔駛呢?

有無薪就視乎公司喇真係.......有就當然僱員開心，但事實上法例無保障，大把公司都係跟住下限做。

搵私家偵探查

短工通常幾個月轉一間
間間都有類似情況就好易搞

長工就睇下有無虛報資料
手傷腳傷就跟下佢平日活動

屌我公司又係，上年撞車夾夾埋埋攞咗半年病假，隔個月公司就問我返得工未，有次直頭開到口講話公司唔可能俾個員工成年唔返工。
我屌你老母你夠膽咪炒鳩我唔好係度單單打打，宜家唔係我想唔想返工嘅問題，係我返唔返到工嘅問題，陣間我夾硬返，開工期間整親你賠工傷咪仲衰。

利 大公司 非office 返唔到工啲嘢會有其他人替我 唔會加重同事workload

勿相認

睇勞例吧，病假係每月有兩日，累積有上限的。

即係表示，同事每月放兩日病假，仍受法例所保護，你唔能夠因為呢個原因認為佢曠工，又或者因為每月例放兩日病假就雞佢咁解。
而有無薪，需唔需要醫生紙或者其他文件，就係公司的行政決定。

之但係又係咪代表你無佢符? 又唔係。你可以因為佢「表現未如理想」「PERFORM唔到」「唔適合呢到」就炒佢，又或者佢次次都無俾醫生紙，當曠工論....etc。總之你可以搵千萬個原因，但唔能夠講「因為你成日放病假」咁解。

舉個例，有個80歲既黎見工，而你唔請佢。你可以表示「我地認為你不太適合」「我地有更好人選」，但唔能夠話「因為你年紀大」。

ps: 中小企M GRADE，底下有28人，藍領為主，往往要面對呢d情況。

依d 撚樣就係博你炒 之後勞工處見

唔好自欺欺人啦

請多個人都係cost
年尾花紅少左又唔關你事？

每個人都有機會有意外
公司有責任承擔呢啲cost
如果佢真係咁而扣減花紅係公司既問題

所以就係想要有薪病假
都唔求一個月兩日
用年計比幾日都好阿
返過d工一係no pay
一係用al補返落去計
睇個醫生又幾百蚊
唔好講話排街症
唔係預知自己病都唔會打到電話去約
就算真係預知你都未必book到
對我呢d搵萬零蚊嘅打工仔點放呢日病假阿
返去訓都要格硬返啦下話

間公司請個人要預算佢請半年假？
原本既傷左，使唔使預埋個替工都傷半年，個替工既替工傷半年
唔好再自欺欺人啦

如果真係咁係間公司黑仔
意外冇人控制到
公司最多賺少啲，但炒個傷者可以影響佢一生
喺人權立場上當然係公司責任

公司負左責任呀
所以咪使多左筆錢囉
咁花紅自然會少左

係對每一位員工都要負責噃
移上補下只係轉移咗個責任去其他員工到

同意。希望多D有良心既僱主。我公司以往一個月有兩日有薪病假，但無奈有人濫用，最後取消了。

老闆上左神台，諗野好多時都有點離地，或者最終迷失本意。請一日假又驚人去見工，驚人濫用，最後乜都無，綁到D員工死一死就好似最好咁。

有D賤D既老闆，仲變態到要你番去蒲下頭，睇下你死得未，死得先俾你放病假

所以而家返緊果份算係好好
你請病假有醫生紙拎返去
有返4/5日薪
重要算係唔限請幾多日
唔好太誇張同太密都冇人講野
當然大家都好自律
我返咗半年都未請過一次

根本一個月請一次個d都應該炒啦
做得出咁樣
平時工作態度都唔會同你積極
咁明顯的話就真係一刀切左佢

見大家咁講 真係唔少呢啲人
我聽過有條友 成日攞病假 有期仲因離譜原因攞埋工傷 又放一段長假
之後有人計 佢平時假期 大假 病假 工傷 放假仲多過返工

條友極好演技 上司又幫佢口 完全唔夠佢玩
其實有人見過佢病假出街 佢睇個醫生仲要係公司嘅醫生

佢係咪你地口中嘅天才 如果係咁可以點做？

公司額外多左筆支出
賺少左
花紅自然少左
公司邊有唔負責任

替工當兩萬半，半年就十五萬
話唔影響其他同事真係得啖笑

嗰筆支出根本唔應該影響個花紅
係公司自己孭咗佢

除左比粒膠你都唔知講咩好

政府？

睇巴打口吻就知你無呃人，真係要面對呢啲情況。

瘋狂扑野中到就唔洗返工
正

唔好炒我

小心佢去勞工處告鳩你

對

病假一定唔可以出街，個條友弱智

政府工炒咩鬼，又唔係你出涼，由佢啦

好撚多奴隸

基本上佢地係無敵

我唔自爆自己做咩工唔想相認，但我份工唔係啲一般寫字樓或者街舖工，我唔返會有現職同事替我，唔係為咗我而請多個人，總之啲嘢要十個人做就會有十個人做，彼此之間唔會加重工作量。
自咩欺欺人，咁我炒車你估我想？唔想返工就炒車炒到瞓醫院嚟請假？你做HR？

公司無另外請人既話，就係零和遊戲

我睇唔到有咩 Logic 會少左個人而其他人唔會多左野做？

我當你分team，你個team照舊十個，借人俾你個team啲同事咪又係多左野做

一係就接少左單
但cost照舊
咁咪又係大家賺少左

無話你受傷錯
但話唔影響到人係自欺欺人得啖笑

除非你本身都係多餘

話咗我份工唔係一般寫字樓或者街舖工，俾你估到我仲叫食神？

莫非閣下係大大師兄？

唔一定

可以驗，不過要搵醫生驗，仲要僱主自費

炒得啦 成日病既話身體一定好嚴重 工作唔到

只要你唔順超嘅，有冇病都可以炒嘅

你確定？ 喺已有醫生紙證明下 唔駛理個僱員肯唔肯再驗？

我身子弱，平均一個月病一次 當然都有試過連續2星期踩60-72個鐘，體力勞動唔係坐office，反映過比上司聽太過chur都唔理，先至無奈地射返一兩日波
有一次真大病頭暈SL左3日，之後第四日其實未好返曬同埋個日又曬，返到公司之後頭暈氣促標冷汗 call左白車去公司，之後醫院開左1個星期假比我

然後後來有次比人叫左入房，話我一年嘅病假多過佢十幾年，暗示我呃SL
利申間野跟勞工法，要請夠5日先有錢同埋間公司係冇醫保嘅，而我通常請親都係1日姐
跟住我大返佢，你懷疑我呃假可以告鳩我唔使單單打打，你可以質疑個醫生專業失德而唔係比説話我聽
大佬我都明唔夠人會做到仆街，亦都唔止一次我發住燒都返工，係你面前暈撚埋call曬車都可以講啲咁嘅野到底有冇良心架
依家已經冇做個間